[好靚啊痴線] 原來罷鐵搭巴士比想像中易

呢張咁靚既「將軍澳南巴士路線圖」就係小弟既作品

我一個月前都係覺得巴士又慢又煩又唔識搭
仲要小弟住將軍澳南呢D咁少巴士既地方(我以為)
所以之前都無咩點罷鐵

直至最近我下定決心
用Citymapper, 問下巴膠fd
發現原來識搭
直車都去到哂觀塘、旺角、尖沙咀、深水埗、荃灣、沙田呢D地方
識轉車仲可以去哂全香港

所以我就做個傻仔用左一日時間整理呢張圖
就係想話比大家知
唔駛搭鐵都去到全香港大部份地方

如果全港各區都有自己version既呢張圖你話點算

罷鐵 X1

手足勁啊！

罷鐵x2

罷鐵x3

罷鐵x4

罷鐵x5

推

真心Citymapper好好用

罷鐵x6

罷鐵x7

罷鐵x8

幫你推

罷鐵x9

罷鐵x10

pish

好正！！！

好有創意

citymapper好用
識野 我都係靠佢罷鐵

Thanks bro

我已經罷左4個幾月 大家都可以
我呢世都唔撚會再坐

每小區自己整一張

正呀屌

勁

好彩無106

多謝你呀 最近煩緊點樣巴士由大埔去將軍澳 好有用

罷左踏第五個月了
支持你

勁呀

勁呀! 支持

Citymapper好用

Push

除左和理非吹雞可能含撚搭下

citymapper 真心唔錯
搭巴士chill 好多

厲害

將軍澳過海冇巴士

798有得補錢響寶琳轉690喎

轉乘線第二條錯咗？
有兩條中環 - 東隧

Pish

798>690 (北角<->中環)
694 (西灣河<->小西灣)

啱要去寶琳搭690

好靚

唔好忘記東隧轉車都有優惠
不過要八達通

694？
同埋798可以轉690

將軍澳人其實如果唔係因為將隧塞到仆街
罷鐵會容易好多

原來係咁
我有時懶得等690會求其上東隧車轉694
不過上著大老山車就好貴下
Thanks Ching!

推 thx巴打

好正 推到區區都有

罷左四個月
不過想問調景嶺可以點出觀塘
睇黎睇去都要轉車

799轉690
798嗰程有回贈

Thanks!
改改先

推 Citymapper
連車費都有埋

巴打好有心! 唔搭黨鐵睇多好多風景
我愛香港

但真係搭好撚耐

勁呀支持

無咗796S日間服務係麻煩啲
一係行去搭296A囉

推左再睇

高質到痴線 推

幫推
齊罷鐵

提提你 九巴係sell hk 嘅

行左次了

btw點解過海得咁少

推！罷開！

其實我覺得呢個要向區議員反映下
我個交通fd suggest開條將軍澳 - 北角 - 銅鑼灣
真係有就正啦

258 259呢？～

搵地區哨頻宣傳下？

希望大家可以唔使焗住要幫襯黨鐵

黨鐵太方便同快
當年堆將軍澳過海線就係咁收哂皮
690都班次好疏去蝕少d

692翻生？

熟巴士既師兄真係手下留情
我第一次接觸巴士路線
一定又未完善既地方歡迎提點~
同埋為左簡約D易明D都減省左好多detail
同埋有D線無show e.g. 去美孚、大圍、青衣

整得好好 幫推

將軍澳人多謝樓主

樓豬係痴線佬

辛苦手足
多謝你

A29P呢？

暈巴士點解決

好靚好有心，多謝手足

暈暈下就慣

正呀

push

加油一步一步嚟 令大家以後淨係搭巴士

好熟wor ching
個人認為一架690係唔係好夠
仲要兜兜兜到慢哂

食香口膠 糖 聽歌 唔玩手機 望遠野

黨鐵成日叫人用Citymapper, 而家我用佢黎搭巴士

我係以將軍澳南為中心
如果住尚德已經唔同玩法
你都可以做痴線佬架

其實想去邊Google Map咪得囉

想去西環

尚德車呢？

我想問下, 用八達通搭巴士係咪唔會比MTR賺?

呢種好似地鐵路線圖嘅設計係用咩軟件整
想整番張比屋企人睇住搭

citymapper真係幾正，手足好波

可以搭796P出佐敦轉970/X

唔好睇電話，望出面風景
或者坐車行山路去赤柱特訓

好靚啊痴線
真心嘅

補充d冷門既
赤柱 690轉6/6X/260
石澳 694轉9
山頂 690轉15

行路

Agger

問題太慢冇客 太快又冇客

我係巴士公司一定會開咗安達臣中環過海先

796P > 970X 係可以接受既
但係下晝 796X > 970X 都真係好慢...(試過搭左成2個幾鐘)
個邊返工既要再大D決心

幫推

將軍澳<-->摩頓台

Push好有心機

無位加啦sor
要執第二張先得
尚德應該係將軍澳最易罷鐵既位

坑口人幫推

我係用illustrator
唔知會唔會其實有software整
希望我唔係咁傻仔啦

高質

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啊，出嚟啊

好勁

赤柱 694轉14快D?

支持citymap幾好用

支持樓主

798去火炭你唔講埋

天水圍人
呢排學緊搭巴士 真係難搞

想要天屯元版

勁wo

呢排夜晚690多咗好多人搭，成日去到銅記已經冇位坐，我覺得試下整條690X維園後上公路之後經寶琳去尚德其實有得諗，當然只做夜晚

靚而正

減到日間30喇

正啊

有料喎

垃圾

正
796C都有類似問題
旺角上已經要企
富豪東方又塞
係咪有改善空間

安達臣啲垃圾地段

康城撚表示想死

勁!
佩服

296C幫到你

勁呀手足!

推呀

樓主好認真

康城係將軍澳最難罷既地邊
康城有無車出觀塘
出到去就好多地方都轉到

都幾靚
不過地鐵始終方便 都會去搭

正呀 推推

不嬲

好有心呀
可以貼巴士總站

罷鐵最啱罷埋八達通

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

勁！！

thanks ching! 搵日試下

citymapper真係好撚好用
呢個月無搭過党鐵

好波

搭鐵九個字搭巴士兩個鐘點算

但我真係暈車浪 搭唔到巴士
可以點做？

好似黎緊會開apple pay

搭296A囉
調景嶺行去尚德又唔遠

如果真係無靚線不仿反映下比區議員
可能都係hidden 既demand

唔該手足

我之前都係
㩒手機即暈
唯有聽歌訓教
但搭多左好似適應左咁
而加無咁暈同想嘔

搭多D就會慣
食左野先搭巴士

Lm

調景嶺去尚德同我去尚德都差唔多遠
係攰小小但係296A都算係快同正

但我真係唔掂。。。坐一陣已經想死
真係掂唔到巴士 所以先死死氣搭鐵
求幫忙 放心我用長者卡

餓住搭仲死 想嘔
唔好屌9我咁廢

飽*

有冇人整沙田版

有冇區議員爭取下重設692
返工放工有就夠

adore 巴打

巴士？

有用 支持

我都係返港島
一齊爭取下

p牌不能評分
正皮

2020年第一季 龍運機場線

呢幅路線圖掂呀!

但唔知D數據邊度黎 吹到巴士要塔好耐 行路行好耐
有部份巴士線又冇 搵唔到點report俾佢地知

例如鰂魚涌去葵芳
佢報巴士要85分鐘
同一路線google寫 55分鐘 同實際差唔多

多謝巴打咁有心，少少意見：
去新界東其他地方嘅話
其實用296A落觀塘轉仲好
又多選擇，又有優惠，又有位坐
798轉九巴好撚貴
同埋夜晚喺大老山上到車當你贏

坑口/將軍澳出中西區好濕濟 不過我都堅持緊690

18X>690

睇你點搭
如果你搭102轉33A/37 可能真係要個半鐘
722轉930 一個鐘應該得

元朗點搭去南昌

當年取消692真係好撚仆街

我都發現係
我懷疑係佢D等車時間唔係太準
幾次實際係比佢寫快

不過佢D路線80%時間都係準
但係搭巴士都係藝術尼
搭出一個正combination感覺好正

68x 深水埗轉702
不過一定唔夠西鐵快

我由9月開始到而家都完全冇搭過黨鐵，罷搭黨鐵都唔係好難啫

一路拒絕塔黨鐵。大家收工塔耐車都可以作為抗爭一部份家

68X>佐敦>971
或者經深水埗既車轉702定唔知701
不過就一定會比黨鐵迂迴架喇

老實講 我搭過 上層都坐唔滿 又真係好難說服人

靚到

兩個月無搭鐵了

thanks 巴打!
我自己criteria係唔駛行去尚德既車優先 (始終都係想chill d)
搵日試下296A觀塘轉係咪正D先

咁18X直頭一早要殺啦
日間未有抵制黨鐵前長期運凳

多謝你啊！我都係街坊，好有用啊

無呀 之前無鐵既時候真係索性唔出街

勁 push

九龍灣/牛頭角/觀塘 emptyR 3個站附近有咩巴士入到將軍澳地鐵站?

罷鐵

E22A

罷左好耐
繼續努力

係你班將軍澳貴客放棄在先
無理由日日蝕油錢架

Yes 就係722/18x轉930
佢會報8x分鐘 覺得佢報多左1.5倍時間

而加得尚德搭 296A/C
唔知多人搭會唔會新巴又開條喺將軍澳站出呢

大埔去tko唔使諗一定係74X/75X係大老山轉798
或者74X去觀塘/彩虹轉車

當文宣貼党铁附近

似曾相識嘅圖

唔該巴打

犀利

多謝您，對我好有用，會share比身邊嘅人
唯香港人太速食，複雜少少都未必有興趣睇。如有更易明易睇嘅進化版，一定更多人望。

利申：伸手黨

同路人

勁
btw九巴apps搵點對點真係好廢下

我唔係住TKO
不過佢cut左呢條直達真係冇咁方便
黨鐵快還快，始終都要係北角轉一次，冇得上車瞓到落車

tko好似無車直去青衣wo 要290 290A葵芳轉

想要將軍澳＜－＞堅尼地城

佢又唔似google寫等候幾耐
佢係巴士線路程報大數

其實係將藍開之前都唔會有機會，就算開咗，有全日過海巴士嘅機會都唔大...
運輸署基本上係ban死咗，衰啲講句死咗條心去都得
而家將南要靠條694（又疏又要兜將北又淨係去東區）
利申：熟交通
利申2：好明將南冇隧道巴去中環灣仔堅慘

其實係可以再簡化
但係就唔係用港鐵圖方式
直接mind map咁
但係為左美觀同埋帶出罷鐵訊息我就咁整

雖然我都係直接睇Citymapper
不過呢張真係幾高質
推！

唔知點解手機用唔到九巴app
所以我一路都淨係用city mapper

喺堅尼地城區番工
一開始覺得坐796C轉970要過半鐘好煩
坐咗陣又慣番

Btw 694轉690有無折？要幾多錢？

每區都可以合作整返個喎好有用

係啊要轉車
不過我諗demand應該唔算大所以就無include

感激手足 如果有教程就好啦 太廢唔識photoshop

唔介意耐少少嘅話，返將軍澳方向可以搭都去觀塘法院，行去觀塘狗屋/游泳池搭296A

不過過海方向就差啲...可能694去到隧道口轉車去中環灣仔，或者去到西灣河轉車（反之亦然）

721831

巴打用咩software扮黨鐵地圖?

我都係咁諗
只差一點點
但係又覺得未必demand咁大
可能真係得KongU 仔

小妹禾都係用Citymapper
不過提提大家
罷鐵就要罷埋八達通
利申 買咗個散子包裝散子搭車

搭巴士頭暈
谷住搭黨鐵

722 同18x 分唔到工
722成日頂門 但其實好多人係去中環
坐18x 避朝早灣仔金鐘塞車 仲快到

正常人都識搭巴士啦

其實都知
但係成個坑口將軍澳都好值得開返條
唔知有無機

可以試下坐下層中間啲

巴士啲轉乘優惠要用八達通呢下難罷🤦🏻‍♂️

BTW如果樓下多九巴嘅話，建議買九巴月票，尤其tko住尚德/將北嘅巴絲，一個月780任搭九巴，不過搭其他公司巴士/小巴就要自己補錢

ching個半鐘禁快

上面有講話690寶琳轉798有折
想平D可以咁搭

illustrator
唔知係咪傻仔左啦

多謝巴打

又貴又慢搵鬼搭咩

要罷鐵有個方法仲簡單，就係記哂所有九巴極深黃合約時薪車長周健榮手足（專頁《巴士維修技工的載客賣血生涯》網主）以及佢對面海老友嘅線底，並分類記憶，包保可以去邊都完全罷鐵

市區非過海線
尖碼線：1、5、5C、7
深水埗線：2B、2F
彩虹、四順及秀茂坪線：9、10、11C、27、213M
觀塘及藍田線：11B、15、16M、W2
黃大仙、竹園及鑽石山線：11、11K、203E
港島東緩行：85
啟業線：24
港島東急行：8X、19、780、788、789

過海線
紅隧：102、106、113、115、116、118
東隧：606、613、619、671

龍翔道長途線
荃葵青至九龍東：33、38、42C
大埔國難五金專線：74X、75X、274X
沙田至九龍東：80、88、89
西貢區鄉郊線：91、91M、92
大西北線：258D（屯門北）、259D（屯門南及龍門冰室總店）、268C（元朗及朗屏）、269C（屏山及天水圍）
將荃急行：290、290A、290X

光復香港
時代革命

101轉296D/796X/98D/297/105小巴
或者970/970X/971去佐敦轉98D/296D/796P
或者去旺角轉車
不過車程堅耐

可能我坐9點無咁塞

反正九巴轉新巴有折

其實係值得開，做繁忙方向應該係有客嘅
但運輸署唔會批
之前舊尚德獻世派議員要求開條去中環嘅小巴都比運輸署ban

我係用illustrator
淨係用幾個function就夠做 (超簡單)
難在想簡潔同靚就要D時間執
所以我都用左成日

用多近一倍時間 仲要貴過黨鐵 點幫襯

北角至將軍澳個段係難架喇
唯有西環去北角果段唔比佢賺囉

支持

支持樓主整埋通宵版 特別班次版

來回程798/296M轉690都有優惠，總車資係690全程收費，不過要用八達通，同埋690/296M好撚疏
694都可以過海到西灣河轉車，都有優惠

夾唔啱時間等到仆街試過798落車睇住架690開車

將軍澳太大啦
試過再加就會好亂
執左幾個version先出到張正常人睇得明既

突然好想開返個channel專係答人交通問題

將軍澳落港島好大問題
同埋好多時都係成個將軍澳行晒轉出九龍/港島

正

啱嘅
多謝巴打有心整map

其實仲有18X西灣河轉694呢一招
不過慢之餘仲會貴過黨鐵好多

Wow ~~~~

感覺上西灣河都多選擇好似唔駛等咁耐
690同694都係疏到喊

巴打勁

痴線佬
我鐘意

74x可唔可以畫埋落觀塘

老實講將軍澳過海黨鐵係好撚高競爭力
真係唔使諗打得贏鐵，tko過海要罷鐵真係靠大家意志力...

不計成本 690/694東隧口轉307可唔可行？

pin埋果位巴打既reply啦

Come on

點解唔用廢老卡坐鐵(政府間接幫手足) ？
慳到既錢又可以捐比手足

1個月慳$500
100萬人用廢老卡

1年政府就要貼 500x12x100萬=60億❗

694 果邊我唔sure
北角到中環果邊我多數會先坐觀塘車再轉619/601 (官塘泳池上）
有次就試過九龍站去西隧口轉落西區

東區真係無乜選擇

上面都有人講可能觀塘轉會快過大老山轉
Ching係咪試過?

其實我都少去TKO，不過都試過搭巴士去北角碼頭過觀塘轉過去
迂迴都算，班次真係唔掂

犀利！巴士迷

罷鐵罷咗四個月啦
真係唔難 試吓做先啦
搭巴士有時仲方便 唔洗行上行落 又有位坐
求下你哋罷鐵啦 唔係淨講 要行動嫁
搭鐵隨時連命都冇其實你哋明未..

罷

我會咁建議
港島方向：
1. 694去東隧口轉車；或者西灣河轉車（主要有2、2X、720去鰂魚涌至上環沿線，呢三條都唔太疏，其次有8X、19、82M、77、99、82、85等）
2. 796X/796C/296C/98C/297/110小巴/105小巴去九龍城/土瓜灣轉101/111/106/116/107/108等線；

將軍澳方向
1. 搭601/619/671/641/606等線去觀塘法院，行去觀塘狗屋轉296A/98A
2. 搭101/111/106/116/107/108等線去到山谷道轉296D/98D/796P/796X/93K；或者去到九龍城轉796X/297/105小巴/110小巴/796C/296C/98C/93K/95

唔知會唔會罷到有一日
大家搵工都唔搵港島
搵九龍有直車到既地方
真係改變港鐵地位

citymapper唔係黨鐵出既APP黎咩?

係港鐵同佢合作咋
佢邊有咁勁出到D咁貼地既app啊

觀塘係怕塞車；大老山係怕798疏同兜將北+貴
296A真係好撚正，又密又直接又平又多轉乘優惠
尚德首都

紅磡車唔係好敢坐驚塞
西灣河轉720, 2X有得諗搵日試試

觀塘碼頭好似得93A（好慢+只到寶林/康翠+好疏）同埋103小巴
一定唔會咁搭
寧願其他方法轉

tui

係啊其實成個將軍澳都係要呢D咋嘛
唔駛兜禁多
唔駛得禁耐
直接D咪幾好

雖然唔係住你個頭 但都多謝你啊手足
睇得出你好比心機整 真係好靚

*等咁耐

去港島可能694會好啲，但都係要兜將北

不過返嚟九龍/tko方向，隧巴有得打尖，塞少一截

厲害厲害

咁梗係講緊行去APM果邊轉啦
93A真係你搭埋我果份

其實坑口寶林直出觀塘都有，不過比咗小巴做...
調景嶺出觀塘就大家都明啦，地鐵太勁，當時cut 796S都係預料始終
反而而家康城應該開條797A去觀塘/經觀塘去megabox，停將隧轉車站比人轉車；將南豪宅區都應該考慮下開條小巴/巴士出觀塘

行去APM隨時15-20分鐘先行到，多人嘅時候仲耐，不了...

點解會冇296C/296D

將南夾埋康城出觀塘有無得諗?

796P 4點起有回程返將軍澳喎

痴線嫁你好啱用

會兜耐咗...對康城嚟講吸引力可能會低咗
當然我明可能單靠康城可能會唔夠客

係wor!
700-1400, 1600-0000 咁咪即係接近全日!?

已share
跪求巴膠手足全面進場！！

九成都係有緣人班次，送車尾慘過食屎

冇錯，而家796P係半全日，基本上TKO人用得著嘅時間都有服務

904 <>796C?

呢個真，TKO巴士好多都疏
得98A/296A先叫密少少

我可以話
呢條係我成張圖入面最正既線

事實上罷鐵呢樣野我都唔係第一日
至少半罷左四，五年
係真係呢幾個月先真正完全抵制
所以好多痴線既替代路線都試過
包括港島西來往又一城
直接啲係黨鐵一程過
間接啲905 904 971轉黨鐵(賺少啲）
不過我就選擇左個最痴線既970系轉203C，連埋等車個幾鐘

等796X個陣成日見98D
心諗坑口人真好

將軍澳區新巴796系/798 真係超級屈機
如果再密啲一班仲正

其實住落半年以上
都唔知自己個區有咩巴士坐
真係好恐怖
但好多將軍澳friend 真係唔知

出九龍真係巴士同搭鐵差不多
條觀塘線又要企又慢又訊號差
當然停少D站密D就更佳

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

exactly係我啊
之前除左去九龍城之外係無搭過巴士...

哇咁你真係接觸得少巴迷界，坑口“被堪稱”全TKO交通第二差嘅地方，得一條直出巴士線A29，一兩條直出小巴線102/103，其他都要兜路
坑口怨婦係巴迷界真係遠近馳名

好有心

原來係咁
對坑口罷鐵既fd改觀

其實我都係半罷咗近十年，以前係趕時間先會搭鐵，加上自己熟巴士，而家可以完全唔靠黨鐵
不過西區去九龍塘可以103，或者落去隧道口轉182/170，或者去油麻地轉3C/7

將軍澳坐巴士其中一個問題真係塞車
就算行山 寶達轉落將軍澳道個段日日塞
隧道又係
放工時間 就觀塘道塞到去彩虹

期望開左將藍隧道會無咁塞啦
peak hour趕時間又真係唔好以身試法
(試過搭796X出尖咀遲左超過半個鐘)

咁事實佢地好多車都要兜路嘅...只係某啲怨婦太多偉論
好似98A 98C 290 290A要兜寶林行山 98D 98S 798 694要兜寶林 E22A要行將南 102服務又差又貴

好波呀

其實中環可以加埋796P轉船...
近IFC既話都唔係諗唔過

推
但可惜屯元天之間無巴士

p

將軍澳好多車都係兜到傻
真係得寶琳同尚德先有priviledge可以直入隧道
我就期望將藍開左我地都有份
到時坑口可能真係最慘

推Citymapper

904/905轉702會唔會快少少？
起碼等車應該冇咁耐...

執左錯漏版比大家收藏
一定唔係完美架啦
希望有多D痴線佬整下你地區既巴士路線圖啦

推 整得好靚呀

回程試過，其實唔只快少少
所以203C呢個方法其實真係好ON9

坑口真係冇得搞，現時最有可能係開一條康城+坑口去九龍城、旺角、深水埗嘅巴士線

其實我對將藍行巴士期望不大，呢個隧道去觀塘唔算方便，去九龍灣又唔得，要直踩到西九龍先有交匯處；加上tko隧道有轉車站，行返tko隧道會有好處
唯一希望將藍可以幫手分流私家車

資料唔會過比黨鐵？

勁嘢

真心有用

但係總有啲地方真係冇巴士直到
我都有用呢個app 之前諗住屯門去荃灣驚安殿堂
只有黨鐵直到 因為海之戀喺荃灣西站上面

巴打好有心機

推到每個地方有自己既圖

796C/X 仲可以係新蒲崗轉
20去奧運同油麻地
22去九龍塘

不得了
第一次知Citymapper呢個APP 多謝巴打

好靚好詳細 多謝巴打

LM

多謝巴打！！！！！！有用！！

罷黎做乜 2蚊用鳩哂政府錢
自己又慳到 無必要咁做

勁啊，好詳細

62X 去屯門只係某時段有班次
你加埋 259D 比較好

精心設計

其實唔識搭巴士唔係最難搞
最煩係塞撚到仆街
番工遲到一定收皮
放工又覺得做左成日野好撚攰仲要塞成粒幾鐘先番到屋企好撚慘

樓主張圖好精美
特別想讚樓主識精選d大路地方顯示
放棄冷門地方 令成張圖簡潔清晰易睇左

少少建議
樓主張圖顯示
可以坐798去老隧轉74X/277
…其實用296A去觀塘轉會平d?

不過都係好細微的問題
樓主呢張圖實在優質
多多讚都唔夠比

推爆佢

想整自己個區
但係唔識用ai

如果巴士可以做到係落車位加裝分段收費會更多人搭

613開特別車就得啦

692走得太前

波比黃收皮啦

罷緊啦
不過體諒個別地區手足，例如入康城真心太貴耐煩。

多謝樓主

推
好勁呀

個人生活上921罷到依家，連地鐵站都無入過咁滯

但因為工作需要而坐咗兩次落南區
簡直係人生兩大污點！！！

到時仲拉長左個車程

9巴 有700月票 好好坐 去邊都得

十分靚

推到巴士迷整哂十八區

巴打好野

靚呀

推呀屌 最好整埋app有得直接搵點轉車
不過應該拎唔到到站時間（冇api?）
Dklm九巴app城巴app要分開用 由其係垃圾城巴apps 想搵架車幾時到㩒200粒掣都未搵到

黨鐵硬SELL中港融合
巴士本身就靠本地居民
香港有幾個人識响深圳澳門識搭巴士

有冇人覺得新巴城巴d轉乘好複雜，唔同方向又唔一樣，d線又要check清楚，九巴真係方便好多

利申 罷緊搭鐵

屯門碼頭撚表示日日坐巴士 屯公都係仆街嚟
不過巴士一般快過empty r

點解嘅？

Cls

罷鐵冇難度

推到其他區都有

其實慣咗轉車搭巴士就都好方便

lm

Saved.

轉咗巴士後返唔到轉頭

勁喎

好靚！

其實轉乘嗰啲唔好show住，淨係promote屋企樓下有咩車搭先會比較好

因為有啲路線你唔清楚服務時間同轉乘優惠嘅話會跣自己一鑊
例如你幅圖入面嘅62X只會喺一至日嘅早晚兩繁行，屯門市中心區其餘時間由259D去補鑊。

798係新巴，同去大埔北區堆九巴線冇轉乘，但相反出坐98A/296A出觀塘轉嘅話，第二程會慳4.2。雖然798跑觀繞入大隧係快，但譬如話798轉277E = $26，但296A去觀塘轉277E = $16.4，相差9個幾。

巴士有個特別之處係視乎時間，價錢同路線特性有千變萬化嘅選擇

將軍澳啲巴士好廢

好多要內兜近半個鐘先出到去

罷唔到鐵

唔係佢走得太前
佢係俾MTR打得太殘
佢前身691同693俾將軍澳線打到落花流水先至合併做692

支持整晒18區

推到各區都有

東區去荃灣／大西北根本就一定要坐東廊線

將軍澳絲多謝你
我由721就罷左鐵
但老公成日話唔識搭巴士
都係搭黨鐵穩陣
為左坐車都鬧交咁仔

多謝巴打

Citymapper啲最短路線成日錯 尾班車果啲又唔準

我將軍澳站出灣仔
會搭694去東隧轉681
第二程車半價
最快方法

算啦
佢哋唔知道今日嘅果係由佢哋昨日嘅因造成
望住TKO連條18號過海小巴線都摺埋嗰陣，就覺得TKO人就係鍾意擁抱MTR
同埋想講692冇乜可能復活㗎喇，因為條線係想佢摺，幾年前講緊攞290氹班議員cut 692，而且最後figures tell everything

由港島返屋企
會搭電車去太康樓
上番694

一來一回拉番混個價錢
同黨鐵差唔多錢

搭巴士係一門學問

支持！！

叻仔

，

力已盡

推 多謝巴打

黨鐵

巴士有得坐又有風景睇

大埔去Tko已經叫方便都唔識
74x出到觀塘轉98A/ 296A又平又快過坐鐵

好波！

721831101111

加油💪🏿

A29

巴士其實平啲 識搭有機快過地鐵
eg 641中環去觀塘快到癲

A29回程金大仙開始收10蚊
個價可以當佢貴D嘅小巴

我將南來回九龍灣多數
去程：110/110A
回程：22》譽港灣〉796C/X

好勁！

巴士係Sell Hong Kong

6月到依家搭鐵大約5次
出入搭巴士小巴快靚正 好多時仲要有位坐

樓主有冇template?
我都想跟住你個format整我果區

b

搭巴士其實唔難
但九巴app有時虧虧地 去到啲自己唔熟唔常去嘅地方就未必search到啱嘅巴士
用google map search嗰時較返巴士做preference就得
唯一唔慣就係搭車時間長左好多
要預返早啲出門口

有無 巴打可以整到個手機app 類似日本鐵路app咁 教你點搭車 轉車 幾錢 幾點有車
唔介意收費

原來大埔可以大老山轉車直達寶琳
以前都係坐74x到觀塘再轉鐵

巴打好勁。將軍澳南呢啲山卡啦地方都整得幾仔細

寶琳去美孚，有架98c
康城去荃灣有290x

寶琳去尖沙咀仲有98D
去紅磡有297

巴打加油
真係好靚
直頭想印出黎派 簡單易明

好有心機

靚

幅圖好正好比心機整

好野要推

我堅持搭巴士堅持到屯門去元朗坐左三程車

嗰架新巴等好耐

694入東隧前會經過藍田

寶琳仲有690過中環

唔係住將軍澳但係都要推

由頭畫會比較方便
始終唔同區會差好遠
連個background既白色藍色我都有adjust過
如果有app係專generate lee d 圖就好

罷搭党鐵，你我有責

真心問佢係咪黨鐵背景？
黨鐵壞車成日叫人用citymap

如果巴士飛站冇中途站 變成點對點
仲快過地鐵（塞車需要巴士專線）

你點畫㗎？

係有等於無
繁忙時間15
夜晚20分鐘一架
仲要去得咁少地方叫人點搭

將軍澳方向，601P會快啲，唔停炮台山至北角，收工時間專用
等唔到601P的話，可以揀694

返工時間我習慣坐黨鐵，因為巴士下下都會搞到遲到

利伸，銅鑼灣，灣仔，金鐘一帶返工

英國公司,總部係倫敦

其實將軍澳出到觀塘去邊都得

齊齊搭巴士 唔揸車 就唔塞
或者開巴士專線

將軍澳毒撚 297 表示...
雖然班次唔係密

290 798 694 全部由調景嶺開始 停坑口 寶琳
E22A 應該反方向由康盛開始 停寶琳 坑口 調景嶺
將軍澳南居民如果想平搭去坑口 寶琳 康盛
E22A係唯一選擇(小巴班次實在太少)
792M去科大/西貢

呢張圖本身已經無得輸 加油

多謝

我上面都係舉啲例子，未列曬出嚟

不過其實而家東廊塞車塞到啲P線其實唔快得幾多；行炮北嘅正線可以民康街上橋打尖，唔慢好多，所以有時見車就上仲好

當然，遲啲TKO隧道轉車站開咗之後，返嚟嗰程仲可以690轉TKO巴士（出去嗰程由TKO巴士轉690要博運氣，否則送車尾等30分鐘）

PS 去嗰程可以694去西灣河轉2X去銅鑼灣/灣仔，不過就預咗時間耐，不得不說TKO過海黨鐵近乎無敵

全民版真係會亂到pk
btw 梁國雄議員...

推下

我估佢想講德福嗰邊返TKO
297要行入去megabox搭，或者可以搭任意一架巴士轉98A/296A，大部分巴士線用八達通轉佢地都有優惠
我自己最鐘意穿過彩德邨行上彩雲搭290/290A/290X
93K唔知幾時先會有車；102唔知幾時先有位上

我好擔心個轉乘站開左之後條隧道會更加塞
而家望落工程進度應該將軍澳方向會開先

690係到康盛入到將軍澳架喎

可以整TKO每個小區（康盛翠林、寶林、坑口、尚德、TKO站、調景嶺、平行時空）都有幅咁嘅圖

預咗架啦，朝早分分鐘倒塞入隧道管道

同區原來仲有手足堅持緊

好撚正

Push 好有心思

正，一眼睇哂

Load唔到自膠
Thanks Ching!

將南人多謝樓主

正，推

九巴月票其實抵用

九巴加咗幾次價 冇轉乘優惠會好L貴
新巴城巴就算冇轉乘優惠都平過黨鐵好多

如果呢啲圖有自動生成器就方便啦

有就不得了
港鐵執得都似

罷鐵xn

粉嶺/上水去將軍澳可以點搭？

張圖靚就靚，但唔好使
去北區大埔，梗係搭296A出觀塘轉，有轉乘優惠，798要兜埋坑口寶林
去尖沙咀有296D全日特快
去屯門62X得兩繁，258D 259D 先係全日
同埋漏咗296C
anyway good try 但巴士路線好難咁樣map落地鐵路線圖

citymapper嘅bus only完全啱晒

漏咗講798轉車去北區大埔仲要無轉乘要畀兩次錢

277E轉296C

277E/X 觀塘轉 98A or 296A
或彩虹轉 91M

搭大車會暈浪點算

因為我住將南所以prioritize左我個邊D線先
再放埋尚德D車就會有重疊同太亂
但係尚德D車真心正
62X個度上面都有講, 可以再執執~

倫敦地鐵

雖然我是住將軍澳，多謝巴打咁有心 !

692
去到東隧都係得幾條友
一架的士都坐唔滿

277X/277E

From巴士大典

架巴士睇佢有咩轉乘都幫到唔少

東隧車去唔到西環
全日線
最遠嗰條都係去到港澳碼頭
西隧車就最遠只可以去到天后

運吉

我係見你有寫296A 所以先問

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

試一次98C+74A
赤柱都係濕濕碎

可否做埋屯門區

係
如果你睇得明14嘅路線圖嘅話

Push lm

依家已經有2蚊客長途線當區內線用浪費運力
所有路線加落車分段只會加劇呢個情況

277E
45分鐘由彩虹入到上水

Tui

唔去黃麻角、監獄其實無乜所謂
起碼你一定入到赤柱

唔塞車一定唔使
平時搭搭正早繁藍田開既車 50分都未到就到清河村

agger

PUSH!

睇落好亂
但其實除開朝早有一班車唔停市集之外都無咩野

順帶一提，290會經大窩口添

一早要咁做啦

明白

八達通本來就係俾交通工具用，罷用八達通買野者，G Pay/Apple Pay/信用卡。

Pushh

我屯門大，係唔會暈車浪。

係會的

多謝巴

支持！ 少少意見姐，要搵返隻色有d 唔方便，會唔會可以係條線加返個巴士no?

巴士等又耐，搭又耐，等到有車黎，搭地鐵都可以已經到左

citymapper真係神器

岩，仲搭港鐵既正契弟

831之後都改搭巴士

up

+1 其實唔難

推，講左好耐了 應該每一區都要有自己既懶人包

堅啊

我將軍澳去海怡半島/南區返工都未出聲

例子：
中環去旺角
葵興往深水埗/旺角
何文田愛民邨往深水埗

一直搭巴士，學生哥好多貪有學生優惠繼續搭鐵

有屋企人及朋友住將軍澳，佢話唔坐黨鐵坐其他車要行半個鐘先返到屋企，我已經第一時間share 俾佢地睇

請問將軍澳黨鐵站附近有無巴士一程去到金鐘？

正喔

無，將軍澳 去香港係好依賴黨鐵 一定要轉車

咁撚勁，p牌用念力幫你推

290轉E32入機場都係15.8

好撚勁

樓主

寧願比多少少都唔撚撘鐵

手足好勁佩服

睇完咪又係要行

推 好勁

So9sad

Thx！好叻呀！

樓主可否share原圖去 tko secret? 你張圖好正呀

勁！

唔使長 51 坐一轉試試

華明277x去到觀塘狗屋轉98a去寶林，08a等左幾分鐘有車，都係一個鐘內

53

大埔出荃灣

先坐64K
再轉51
我都係咁克服暈浪

去太古到鰂魚涌好心就喺西灣河轉新巴2號/82號/城巴85啦，補多少少錢咋
另外，講多少少
如果想去九龍灣MEGABOX/啟德郵輪碼頭/香港兒童醫院/啟德住宅區一帶唔想點行同埋塞觀塘道，可以坐796C去譽港灣落車，過對面轉乘城巴22號/城巴20（只限來往啟德住宅區/九龍灣機電署大樓/近承啟道一邊嘅麗晶花園樓宇），調轉方向都一樣，總車費係796C嘅車費
去九龍塘就係796C到譽港灣後，同站轉乘城巴22號去九龍塘（可以到九龍塘免費轉新巴702去石硤尾南山邨、大坑東等地方），調轉都一樣，總車費係796C車費
去何文田/油麻地/大角咀，可以坐796C，再喺九龍醫院轉城巴20號
去上水/粉嶺，除咗喺大老山隧道轉之外，都可以坐290/290A到彩虹轉277E/277X

都話咗唔係鬥長，你試下 51 上落大帽山先啦

去機場/荃灣咪好洗好用囉

我調景嶺去尚德要半個鐘
冇得瞓耐啲

黨鐵食屎啦

每區整返張。

勁一齊罷鐵

去寶琳搭690

22碼頭方向唔停零碳天地，臨華街果站行過去畀D交通燈搞到個路程好耐
110/A睇你好唔好彩等到
長遠希望796E係唔影響796C班次下做到而家796P嘅服務時間就最好

push u

多謝手足

我研究左好耐
坑口冇車到油塘
除左去東隧之外
一係就要上安泰個頭轉車落去
有冇快小小嘅方法))))除左搭的

荃灣真係無車出尖沙咀？

戒緊未完全戒哂

但巴士的確係正有哂app預知到站時間又有位坐

欣賞你嘅努力

佩服

如果可以整條小巴線 康城去藍田都好
唔使去到觀塘咁貪心

直接買張九巴月票就戒到

234x 238x

唔該你呀
如果康城有冇快小小嘅方法去到油塘
係咪290x轉214最快

部機係用中銀 用apple pay畀盞蝕咗啲手續費畀中銀

好堅啊清

巴打有冇坑口同寶琳版你真係好勁

坑口單程飛粉嶺19個大洋，c9ls

冇你老版
你當690同694係畀人碌鳩死咗㗎

694個轉乘好好用，又慳到錢

258D同259D都可以係屯門出觀塘

坑口寶琳有直通巴士出去
但係將軍澳無直車
下下焗住坐黨鐵

過左海是但都入到去啦

去青衣記得290轉呢啲或去荃灣大河道轉243M呀

好有用

試下一上車就聽歌同埋唔好睇書/撳電話
我之前都係完全依賴地鐵 覺得巴士又慢 我又會暈車浪
而家一路搭一路聽歌就冇乜嘢
同埋我多數搭特快嘅巴士線 發覺越停得多站嘅巴黎越易暈 因為下下停車都chok

期待左一陣 唔緊要啦散紙都ok

好靚呀 罷鐵士氣大升

tui tui tui

睇返KMB官網個轉乘優惠會準確啲
因為有時唔同combination 會有唔同限時
同埋唯一壞處係要用bbi就一定要用八達通

幾靚喎

甴近平

推 好有心

有無巴士係由香港大學返富泰/兆康 之前試過搭電車到上環 再搭960到屯門轉車站再轉67x 不過要搭兩個鐘 而且車費貴一倍 堅持咗半個月就放棄咗

靚

btw Citymapper 真係堅勁
我去韓國google map都廢左
但用佢去邊都教到你去

過兩日咪又死死地氣搭返港鐵，不過都係跳閘啫

970x -> 西隧 -> 960 -> 67m/x
不過好似仲貴

大把人罷食中資都未做到，一黎就跳級

Btw 如果大家有時間去九巴啲大巴士總站或隧道口
(E.g. 新城市廣場 上水個總站 大欖隧道)
九巴有整到類似嘅路線圖 大家都可以睇下

970x 山道下一站西隧 西隧960下一站屯門轉車站
你浪費晒時間係電車轉960果度...

建議再整多幾架車去大魯山隧道。 好多新界手足靠佢去哂全香港。 89X 同74X 依兩架好多人搭。

同埋大魯山都好多架車直到東隧。 可以加一兩架

做得好

正喎！

Google map有晒suggested route 你地支那落黎？

而家嘅港大學生已經唔識970/X

saved, 有用

直至最近我下定決心
用Citymapper, 問下巴膠fd
發現原來識搭
直車都去到哂觀塘、旺角、尖沙咀、深水埗、荃灣、沙田呢D地方
識轉車仲可以去哂全香港

全文最有價值嘅一句

自問做得不足 幫您推
我會努力罷多啲
手足有心 辛苦哂

罷唔到都要用綠卡 起碼可以慳番捐比手足

798應該調景嶺開始

搵區議員建議加架車大埔北區直去將軍澳有冇得諗？

大佬啊你要舉例都唔好用依個啦
你荃灣站行過去駛幾耐啊

紅隧東隧西隧撈亂唒喎

畢業之後搭鐵冇優惠太貴同埋慣咗搭車搵位坐已經戒咗鐵，鐵又貴又迫又要企

食暈浪丸

970/970X/904轉67X？
或者轉260X再轉67M/67X

將南仲有290A . 290x
可以到荃灣

党铁成日叫你地用citymapper 。手足试下啦

手足我會參考你幅圖整一個架啦

290A不了，太慢
優先揀290X，但疏
290都Ok

934 . 936 呢

盡可能都唔搭鐵
買張九巴月票去邊都得

其實無咩用

有冇template

有冇方法最快過到柴灣
694真係坐到屎忽痛

幫你推!

有冇人粉嶺返poly搭277x轉85x?

推！！！

巴士上車訓教 訓醒就到

thanks

屈 真巴打

住南區
黨鐵對我嚟講可有可冇
最擅長搭巴士

由將去荃灣290系真係咪上290A
佢兜埋秀茂坪 個度超多客
試過好幾次搞成10幾分鐘先出返去
分分鐘10分鐘後開的290班次已經落左彩虹

荃灣站轉53免費
轉234A/b都係4.1 95K小巴3.7
大撚把車

270A/T270麼地道總站行上去啦

荃灣方向建議睇ETA搭290X>290>290A
TKO方向有車就上啦
290同290A個聯合班次係幾得意，過咗秀順兩架車係會拖卡一齊到

推！！

做乜野大家唔譴責暴力？

巴打做得好

好靚，仲有埋轉乘路線，勁方便
多謝巴打！
香港人，大家一齊罷鐵

Thanks ching!
推！

好耐冇搭

推鳩你

黃大仙表示 大大個轉車站 去邊都唔怕

4間巴士公司免費任搭唔嬲鐘意去邊就去邊

利申 巴士公司職員

Btw 沙田區路線想知去邊可以問

真心有用 推

撐

將軍澳冇平巴士去到藍田真係好on9

嘩 手足好勁呀

係 唔計趕時間 , 巴士絕對okAy

轉290返將北會快過91M吧

咁講真 識轉車 你到到都可以去均全港嘅

先搭小巴102 or 103出觀塘
係裕民坊/泳池轉車

1.油塘紅van
Or
2. 九巴 14 / 14B / 62X / 259D

好正

290X 支那區都多上落
觀塘唔塞車的話
40轉296A返將南好多仲快

好正，即推

690康盛寶琳可以直接搭去港島（灣仔、金鐘、中環），唔駛喺油塘轉車

推！

正喎

多謝手足 勁呀

係將軍澳南返工 有時唔係唔想搭巴士 收工趕住去上堂 出旺角要塞個幾鐘 星期六下午出荃灣要坐2個鐘 唔趕時間冇咩所謂 訓下教 趕時間真係仆街

土瓜灣友表示唔需要

將軍澳罷鐵應該仲易做過罷食藍店同中資

為左罷鐵
近排無巴士就搭的士

感謝

之前問就冇人理
依家就嚟「如果全港各區都有自己version既呢張圖你話點算」.....

兒登仔好野

講真 將軍澳隧道成日塞 所以先難罷鐵

有冇得用數字，深淺色好易睇錯

藍油冇直車去調景嶺
最衰澳景路係私家路

機場去將軍澳仲有A29,A29P
E22C喎

所有用八達通交易服務嘅公司都要交某百分比嘅手續費 唔關係唔係港鐵事

咁即係咩情況都最好唔好用八達通,係咪?

荃灣地鐵站去西鐵站行都行到過去啦，嗰兩個字路

其實最大問題根本唔係唔知搭咩車
係某啲路線塞車太嚴重 或者本身兜路 搞到搭巴士比搭鐵要用多一倍以上時間
d巴士仲要成日cut 班次或者直頭無啦啦冇左班車
利申有罷鐵 但真係好on9

支持罷鐵 2蚊都唔想俾

啱，其他區既加油，利申元朗區，冇搭幾個月

罷鐵 其實唔難

不過有時都會伏左我

我有兩張舊圖：

不過作用係俾區內人搵邊度有車搭出市區嘅，同樓主張圖作用有分別。

好有心 多謝你

唉仆街日日塞到仆街屌你老尾臭閪

係呀 你當係另一間藍公司就得 盡量啦

我冇用八達通呀
但最近見到人講話零售用八達通買野先會有錢去到MTR
話坐巴士係全數比返巴士公司

咁大遊行淨靠巴真係好難聚到人
如果唔搭鐵
到時咪又話做乜咁少人 係咪靜落黎喇blablabla

巴膠表示五體投地

好耐之前吾知係邊得到既好野

九巴私伙野

其實將軍澳好慘
當年2002年黨鐵通車 黨鐵站地理位置太方便 倒晒d客落去
另一個問題就係道路規劃差 當然都係因為地理問題 得山路（寶琳北路）同將隧 將隧連住東隧 觀繞同觀塘道 只要將隧一塞就出事 再加埋九龍灣觀塘變緊做商業區 本身道路規劃又差 只要九東塞車 就好易倒塞翻入去將隧

798 大隧口轉74X 唔塞的話好快

62X得上下晝先有巴士，轉259D全日會唔會好啲？

相信好快有曬18區
手足加油!

原來如此 今日先知

係九巴推廣北區巴士既路線圖呀

就算食嘢 黃店貴啲 藍店平啲 大家都會揀食黃店
但點解搭車唔係？

日間有一班限定嘅E22S 不過$24

701 旺角先有

痴線佬
好彩我果區交通無咗黨鐵都咁方便

借個位
推

373A已經進化成978

仲多咗673/W3/73B

270B都全日埋

罷搭黨鐵之後先知原來夾啱時間，一啲以為巴士好慢ge路線, 巴士都未必輸比黨鐵

依類圖有時只係show最方便撘到既路線，唔係最快既路線，建議自己都做功課

地鐵有份既地方一定會洗橫手令到地鐵係無何取代，配合Marketing，樓價升值都已經賺返有突

原來將軍澳南搭巴士去唔到堅尼地城
其實喺中環轉巴士或者電車都去到嘅

ching
290同290A（荃灣往調景嶺/荃灣往調景嶺）調景嶺先係頭站/總站 而唔係將軍澳廣場

我諗樓主以將軍澳南為重心
“將廣”代表290將南只得將廣有站上車
796寫“將南”係因為播道/天晉/寶盈都有站有得簡
邊度總站不重要
E22A佢都無提康盛

香港不嬲搭巴士仲方便過搭鐵

好欣賞樓豬嘅努力

但落筆時不妨再深入諗下啲最佳轉乘方法

例如：
港島東 682密過613 又去到小西灣
港島南 落到佐敦轉970x不如落東隧轉671/落北角老銅轉

將軍澳南最失敗地方係出觀塘 老銅 中環閪
啲線俾黨鐵打到殘曬

邊洗25分鐘
我寶琳上690最快試過19分鐘到銅記
太康樓上694試過14分鐘返到寶琳
黨鐵又迫又慢，不了

尋晚就係睇左呢幅圖之後搵到巴士返屋企
多謝樓主

根本好易，如果巴士可以準時d就更perfect

係勁喎，推文

支持!!

有無人想整大角咀版？

你可以嘗試整下
樓主之後都唔覺仲有邊個整
唔係個個都有/識用AI

尚德落樓下搭車近過行去黨鐵好多 而且好多車出牛頭角 創紀之城大把車坐

推多一次，光復香港近一步

有冇康城去奧運

796X去mikiki免費轉20

98D冇畫落去？